{
    "question": "Penjajahan jepang di indonesia sangat mempengaruhi kehidupan masyarakat indonesia baik positif maupun negatif, di bidang budaya misalnya, segi positif perubahan bagi kehidupan masyarakat indonesia adalah \u2026. (1 poin) a. larangan terhadap penggunaan bahasa belanda b. adanya pendidikan dasar enam tahun c. dibukanya berbagai perguruan tinggi di indonesia d. berkembangnya sistem tata bahasa indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>b. adanya pendidikan dasar enam tahun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>moga bermanfaat dan benar\u263a</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-salah-satu-cara-memperbaiki-hutan-yang-gundul-975",
            "question": "Tuliskan salah satu cara memperbaiki hutan yang gundul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan reboisasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Cara Mencegah Hutan Gundul\n</h2><h3>1. Tebang Pilih. Bila manusia mau menggunakan kayu yang terdapat di hutan, hendaknya manusia mempraktikkan sistem tebang seleksi.\n</h3><h3>2. Legal. \u00a0</h3><h3>3. Reboisasi. \u00a0</h3><h3>4. Hati- Hati Menyalakan Api Di Dalam Hutan. \u00a0</h3><h3>Menjauhi Ladang berpindah. \u00a0</h3><h3>6. Polisi Hutan. \u00a0</h3><h3>7. Kebijakan Pemerintah.</h3><h3></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau kebanyakan \u00a0menjawab pertanyyan ini. \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-teori-yang-menyatakana-bahwa-agama-hindu-dan-buddha-dibawa-ol-481",
            "question": "30. Teori yang menyatakana bahwa agama Hindu dan     Buddha dibawa oleh para pedagang dari India adalah\r\nTeori...\r\nA. Brahmana\r\nB. Waisya\r\nC. Ksatria\r\nD. Sudra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Waisya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya ini dikemukan oleh NJ Krom, dimana teori ini menjelaskan bahwa masuk dan berkembangnya pengaruh Hindu-Budha di Indonesia dibawa oleh orang India berkasta Waisya atau golongan pedagang.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. teori waisya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Waisya. Teori ini menyatakan kalau agama Hindu Buddha dibawa oleh pada pedagang India ke Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lahirnya-kerajaan-bercorak-hindu-budha-merupakan-salah-satu-bukti-970",
            "question": "Lahirnya kerajaan bercorak hindu-budha merupakan salah satu bukti adanya pengaruh kebudayaan hindu-buddha di Indonesia pada zaman hindu-budha yang pertama kali berdiri di Indonesia adalah kerajaan    Plis jawaban yang bener su",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerajaan kutai berdiri pada abad ke-5</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perubahan-energi-yang-terjadi-pada-mobil-main-tersebut-558",
            "question": "Jelaskan perubahan energi yang terjadi pada mobil-main tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perubahan Energi Mobil Mainan Adalah Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p></p><p>-Semoga Membantu-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semakin-banyak-kegiatan-produksi-disuatu-daerah-maka-semakin-bany-841",
            "question": "semakin banyak kegiatan produksi disuatu daerah maka semakin banyak terbukanya lowongan pekerjaan,hal ini dapat meningkatkan ...masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sumber daya masyarakat atau SDM, dikarenakan semakin banyak masyarakat yang terampil dan memiliki pekerjaan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-berikut-yang-bukan-menunjukkan-fungsi-pasar-adalah-276",
            "question": "1. Pernyataan berikut yang BUKAN menunjukkan Fungsi Pasar adalah ...    A. sebagai Sarana Persaingan\r\n B. sebagai Sarana Promosi\r\n C. sebagai Pembentuk Harga\r\n D. sebagai Sarana Distribusi\r\n\r\n 2. Sistem distribusi dari produsen kepada konsumen melalui agen, grosir, makelar, pedagang kecil yang bertindak sebagai perantara disebut sistem distribusi...\r\n A. Langsung\r\n B. Berkala\r\n C. Semi langsung\r\n D. Tidak langsung\r\n\r\n Mohon bantuan nya yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 A</p><p>2 A</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-pembangunan-sekolah-pada-zaman-kolonial-214",
            "question": "Sebutkan 3 dampak positif pembangunan sekolah pada zaman kolonial belanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mangkin banyak golongan cerdikiawan.</p><p>2.tumbuh rasa bangkit dari penindasan belanda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>3.tumbuh rasa persatuan untuk menjatuhkan belanda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-salah-satu-kebijakan-sistem-sewa-tanah-yang-sangat-m-647",
            "question": "Di bawah ini salah satu kebijakan sistem    sewa tanah yang sangat merugikan rakyat\r\nIndonesia, kecuali...\r\na. Pembayaran sewa tanah dilakukan\r\ndengan tunai dan non tunai\r\nb. Harga sewa tanah tergantung kepada\r\nkondisi tanah\r\nc. Petani\r\nharus\r\nmenyewa\r\ntanah\r\nmeskipun memiliki lahan sendiri\r\nd. Bagi yang tidak memiliki, dikenakan\r\npajak kepala\r\n\r\n\r\nbantu jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c .petani harus menyewa tanah meskipun lahan sendiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan jawaban tercerdas yaaaaaaa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. harga sewa tanah tergantung kepada kondisi tanah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-berikut-ini-adalah-tujuan-perdagangan-antardaerah-kecuali-629",
            "question": "10. Berikut ini adalah tujuan perdagangan antardaerah, kecuali ...    A. memenuhi kebutuhan suatu daerah\r\nB. memperoleh keuntungan\r\nC. menciptakan kesenjangan sosial antardaerah\r\nD. memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat\r\n\r\nmohon diberikan penjelasan nya ya kaka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. menciptakan kesenjangan sosial antardaerah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.memperluas jangkauan pasar agar konsumen meningkat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>masak memperluas pasar kayk mna pula,dri jakarta ke batam,kyak pula konsumenny meningkatt emng konsumen nyebrang laut klo mau belanja;v,paling tidak mereka hanya ekspor impor untuk memenuhi kebutuhan dgang masing\" wilayah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-di-maksud-dengan-individu-886",
            "question": "Apakah yg di maksud dengan individu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Individu adalah organisme tunggal atau berjumlah satu.<br><br>Contoh nya, seekor hewan, seorang manusia, dan sebatang pohon.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dalam bahasa latin, individu berasal dari kata individiu, yang berarti tidak terbagi. Sederhananya, individu merupakan suatu sebutan yang bisa dipakai untuk menyatakan suatu kesatuan yang paling kecil atau terbatas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}